Las 10 ciudades más baratas de América Latina para viajar este verano

 
 Cuando un trotamundos compara las bellezas naturales que tienen Latinoamérica y Europa —destino predilecto para muchas personas—, seguramente dirá que tu hogar es el más bello. Ya se dijo que los países de este continente esconden joyas incomparables gracias a su clima privilegiado y posición geográfica, que si le preguntas a un extranjero, es su más grande envidia. Es por eso que siempre se recomienda viajar a estas maravillas antes de tomar un vuelo al otro continente. Las personas de allá lo saben muy bien y por eso año con año se dedican a planear sus vacaciones a estas misteriosas tierras. De esa lógica extranjera por saber cuánto cuesta pasar un día en tierras lejanas, se desprende este artículo que busca mostrarte lo barato que puede ser viajar a increíbles y cercanos países. 
  
 Los costos son por día e incluyen una noche en un hostal con buena ubicación y críticas positivas, se agrega el costo de dos pasajes para el transporte local y así no tengas que caminar cuando recorras la ciudad. Para que pases un momento divertido al día, se está considerado una atracción del lugar, ya sean museo, galería u otras actividades culturales. Por supuesto, no debe faltar el alimento y estos precios contemplan tres comidas al día; y para que todo salga perfecto, tres cervezas en un modesto bar ambientado con música en vivo. Claro, en el caso de que no seas un bebedor habitual, entonces podrás cambiar la bebida por una postre y café. 
 A continuación se hace un pequeño desglose de los costos para que puedas calcular por tu cuenta los gastos que podrías hacer si viajas a estas  ciudades de América Latina que vale la pena conocer antes de conocer otros continentes. 
 – Quito, Ecuador 
  
 El precio en un hostal oscila en los $164 pesos por noche. El pasaje redondo está aproximadamente en $9 pesos y el menú completo está costaría $143 pesos. Con la entrada a algún recinto cultural y la tres cervezas prometidas, sería un total de $93 pesos. Es decir que el viaje todo incluido a Quito tiene un costo de $409 por día. 
 – La Paz, Bolivia 
  
 Hospedarte en un hostal boliviano te costaría $145 pesos. El transporte redondo tiene un costo de $10 pesos, mientras que las comidas tienen un total de $211 pesos. La bebida y la entrada a algún recinto cultura tiene un costo total de $105 pesos. Viajar a La Paz tiene precio por día de $471 pesos. 
 – Ciudad de México, México 
  
 Para esta agencia de viajes el costo del hostal por noche es de $139 pesos. Las tres comidas al día serían un total de $198 pesos. Con el transporte, las tres cervezas y la entrada a alguna atracción serían $164 pesos. Esto da una suma de $501 pesos por día para que goces de la Ciudad de México. 
 – Cartagena, Colombia 
  
 Una noche en un hostal con buena ubicación te cuesta $260 pesos. Si le sumas los $16 pesos de transporte, $178 pesos de comida, $55 pesos de bebidas y $79 pesos para visitar un museo; tienes un total de $588 pesos que podrías gastar por día para atenderte envidiablemente. 
 – Lima, Perú 
  
 El costo por noche es de $152 pesos, más $160 pesos de transporte y comida, sin olvidar la bebida y el paseo a una actividad cultural con costo de $266 pesos, te da un total de $578 pesos que vas a gastar para disfrutar de este hermoso lugar de Latinoamérica. 
 – Cusco, Perú 
  
 Alejado del estrés de las grandes ciudades, un día en Cusco tiene el costo $584 pesos al día debido a que son $176 pesos de hospedaje y transporte local,  y $408 pesos de la comida, la bebida y la entrada a alguna atracción turística. 
 – Buenos Aires, Argentina 
  
 Puedes disfrutar de Buenos Aires, la ciudad de la furia, con $602 pesos aproximadamente, incluyéndote hospedaje en un hostal con buena ubicación, transporte local, tres comidas al día, 3 cervezas en un bar y la entrada a una atracción. Piénsalo. 
 – Antigua, Guatemala 
  
 Para vivir un día inolvidable en Guatemala tendrás que pagar $145 pesos de hospedaje y transporte local, $386 de comidas y bebidas y $97 pesos para visitar un museo u otra atracción local, lo que da un total de $628 pesos por día. 
 – Santiago, Chile 
  
 Escondida entre los andes, la ciudad de Santiago tiene un costo por día de $645 pesos. Ya sabes muy bien que te quedarás en un buen hostal, no pasarás hambre y gozarás de una tríada de cervezas por la noche o mientras visitas alguna atracción local. 
 – San José, Costa Rica 
  
 Por último, la ciudad de San José en Costa Rica es una de las ciudades más caras para viajar dentro de Latinoamérica, pero si lo piensas bien, gastar $655 pesos en un paquete que lo incluye todo, no es mucho dinero para gozar de un país extranjero. 
 – Si aún te pones más exigente, debes de conocer los lugares que tienes que visitar antes de morir según l os viajeros más experimentados de la Tierra. 
 *** Te puede interesar: 
  6 lugares perfectos para ver las estrellas en México 
  10 ciudades de México que debes conocer antes de ir a Europa